咩叫黃色經濟圈?

咁耐以嚟，我哋都見到好多人捉藍扮黃，又話邊間邊間唔夠黃

但咁樣真係幫助到黃色經濟圈持續落去咩?

我知實有人唔同意我，但我都係講下自己睇法

嫌人哋唔夠黃呢啲批鬥嘢唔好做就是常識吧，唔多講啦，但係藍扮黃應唔應該捉呢？

我覺得暫時唔應該

黃色經濟圈，喺我嘅角度上，並非一日建成，所有嘢都係循序漸進，所以我哋要做嘅嘢都分次序

(一)
多多幫襯自稱黃店嘅舖頭 (唔理係唔係扮
利用錢呢個最直接嘅途徑去引誘更多人一齊壯大呢個所謂黃色經濟圈，令藍店都開始懷疑係咪應該扮黃呃生意
目的係要令自稱藍店嘅舖頭滅絕，先形成一個虛有其表嘅黃色經濟圈

(二)
捉藍扮黃
當市面見到嘅舖頭有七八成都係黃，呢個時侯就可以篩走啲扮黃嘅店，進行一個深層次嘅篩選
目的係令真黃老細得益，唔再浪費自己人嘅錢落人哋度

(三)
追求品質
都係嗰句，好食是良知，服務/貨品質素嗰啲都一樣，喺呢個黃色烏托邦入面已經再冇藍店，而黃店當然要提高品質去提升競爭力
目的就係想大家能夠享受高品質嘅黃色生活

鬥黃呢樣嘢就永遠唔做!

就係咁。

係咪自推先有人睇

1

2

3

4

5

好撚柒同意
推

原來係自推都冇人睇

多謝

6

7

8

口講黃就係黃呀嘛

9

10

某程度上，我直頭係支持藍店扮黃添

真心希望多啲人睇

所以我都唔明有咩好鬥
啲人都唔識為大局諗下

啱啊，其實我都係見有個post話黃店喺大陸入貨，上咗熱門，先有感而發

有冇同意嘅人可以幫推

黃店有冇定期捐錢抗爭

其實黃店係咪就一定有責任捐錢？

btw係咪假膠爭啲就想鬧lmao

最後一推 要瞓了

其實點解黃店一定要定期捐錢？
佢又唔係額外收多個客錢

應該話捐錢唔係黃店嘅責任
而係大家有能力嘅 都應該要出一份力
同佢係咪黃店無關

黃衛兵可唔可以唔好set到standard咁高

推

捐錢唔係責任，咁人地都冇必要一定食黃店啦，你間黃店都0作用

我都有覆嗰個po

有時啲人為反而反，反到連自己人都鬥死埋卻不自知，呢啲先係最恐怖

咁嗰啲幫手足比飯錢嗰啲計劃呢？雙十派文宣呢？

人哋好多會請手足做嘢，起碼藍人正常唔會去黃店搵工先

非抗爭日子又有體現人民意志嘅作用，你又有個放心老細唔會督你灰嘅地方

更何況唔係間間都大排長龍，搵大錢，一定要捐先幫襯只會係死循環

而其他商家都係睇錢做人，黃圈有得做佢哋自然會入，但你同人講入場費係一定要捐錢，咪即係落閘趕客

支持黃店係因為佢嘅理念 佢嘅政治立場
黃店嘅作用並唔係為咗捐錢
係為咗削弱藍店 中資 紅底商家

捐錢唔係因為黃店呢個身份
而係作為有良知嘅香港人都可以做嘅事
唔係幫襯咗黃店 佢賺到嘅錢就一定要拎出嚟捐錢
佢肯捐當然好
佢無捐又唔代表可以話佢唔夠黃

係初心呀, 終於再有人講

啱呀 唔係淨係捐錢先叫付出咗
做私飯 派文宣 請手足
以前仲有遊行嘅時候 又會提供地方休息 免費食物飲品
到而家大圍捕後 有黃店又會送飯比等候手足嘅家屬
唔好抹殺大家嘅付出同努力

日常生活都明
但10月10果d係懲罰黃店喎 係額外野黎

咁呢啲情況 講明咗會捐就緊係要講得出做得到
但我覺得定期捐款就唔一定

10月10有講明會捐咩？

我見有啲黃店有出po話會捐
同埋搞手都有捐

但其實食黃店係日常
懲唔懲罰真係會差好遠？

正解

瞓醒又係推post嘅最佳時機

面果浸係黃 底果浸係藍 點搞?
零售鋪頭係 黃, 但供應商係藍
做唔到全黃

早晨

其實因為成本問題，唔少商家都會選擇大陸入貨，造成零售黃供應藍

我會覺得，都支持咗同路人先啦，唔好因為供應商問題內鬥

換個角度睇，其實如果我哋懲罰得夠入肉，佢哋先有本錢轉供應商

其實點解會有負皮，想聽聽唔同意嘅人嘅說法

理性討論

咁你點知黃鋪選咩供應商

第一步個形容應該係「形式上嘅黃圈」
之後係啱

不過最後可以靈活啲，再整多個每個人自己嘅篩選
等嗰間舖頭因應每個人唔同嘅標準再選擇

黄色經濟圈應該以取締成個行業為目標

務求令抗爭派係社會上獲得更大影響力

其實係要劣幣驅逐良幣 唔係追求品質

黃店係華為 藍店係蘋果
黃店要做嘅係以數量壟斷成個市場
而唔係盲目追求質量

好食是良知

咁餅仔會唔夠分
樓主有無做過生意

姐係乜都冇做啦，講個信字，你比錢佢賺，以後先幫翻你啦

姐係零作用啦

精神

因為我地根本離唔開大陸貨源

咁你食屎啦，唔追求品質

黃店賣屎你都要食啊

有冇黃色雞竇
唔想比d北菇賺

誠實地表示 真係冇
求賜教

笑咗

黃色經濟

有道理，其實一路都有呢個包容意識，不過總有班人出於維持自身黃店利益，或者對家PR想分化我地，而成日出post捉鬼，好耐煩，同之前瘋狂批鬥民主派同一道理，

黃色經濟圈嘅目標就係要壟斷成個業界
令全港藍絲都一齊食黃色嘅屎

重質不重量係行錯方向

一間食店，最基本食物品質都做唔到，單靠賣政治理念然後豬籠入水，係行錯方向

幫推

一講質素又比人話批鬥架喇 所以黃店係唔需要質素

咁你認為咩先叫有作用？

你都幾好笑
係咪捐哂成副身家先叫做咗嘢